<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workshop P4H</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Workshop P4H</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Released under the MIT license</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Primeiros Passos</title>
      <link>/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/</guid>
      <description>1. Estrutura do Curso Esse curso tem como bojetivo apresentar as ferramentas básicas de programação e análise de dados no R. Com esse curso, você conseguirá:
 Importar bancos de dados
 Estruturar o banco de dados
 Transformar, criar e modificar variáveis
 Visualizar variáveis
 Comunicar os resultados obtidos por meio do R Markdown
  2. O que é o R? R é uma linguagem de programação muito utilizado para análise de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importação de dados</title>
      <link>/importar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/importar/</guid>
      <description>O que veremos hoje:
 O que é programar? O que é um código de programação?
 Por que R?
 Ciclo da Ciência de Dados.
 Eu vejo dados em todos os lugares!
 Como abrir arquivos TXT, CSV e Arquivos Delimitados?
 Como abrir dados do Excel, SPSS e Stata?
 Importar dados utilizando Webscraping.
 Salvando arquivos.
  
Ciclo de Ciência de Dados Assim como este é o nosso primeiro workshop, o primeiro passo na área de análise de dados é importar as informações nas quais você irá trabalhar, seja para um freela, estágio ou iniciação científica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação de Dados (Data Wragling)</title>
      <link>/manipulacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manipulacao/</guid>
      <description>A base está na pasta data/w2 e chama w2_01_use.csv; o dado original se encontra na mesma pasta com o nome w2_01.csv O que veremos hoje:
 O pacote tidyverse.
 O que é tidy data?
 Como deixar os dados tidy com o tidyr.
 Os principais verbos do dplyr.
 Extra: Juntar dados de diferentes fontes
  O tidyverse SUGESTÃO: Falar para que serve e como utilizaremos neste workshop</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformando Dados</title>
      <link>/manipular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manipular/</guid>
      <description>Introdução No nosso último encontro, trabalhamos um pouco com importação de dados e webscraping. Uma vez que essa etapa é realizada, como proceder com o nosso banco de dados? Como transformá-lo para algo mais significado para nós? Hoje iremos entender como funciona a estruturação e a transformação de dados, de acordo com o tidyverse approach.
Estruturação  tidy datasets are all alike but every messy dataset is messy in its own way (Hadley, 2014)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visualizacao de Dados</title>
      <link>/visualizar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/visualizar/</guid>
      <description>Introdução As visualizações gráficas são muito importantes para transmitir informações. Podemos dizer até que ela é fundamental para análise de dados, nos ajudando a responder questões, tomar decisões, contar histórias e até mesmo inspirar. Veremos como fazer criar essas visualizações utilizando dados do Spotify sobre a melhor banda do mundo:
knitr::include_graphics(&amp;quot;https://github.com/p4hUSP/workshops_2018.2/blob/master/imgs/w3_01.jpeg&amp;quot;)  Isso mesmo, os Beatles! Você pode até se perguntar se tem algum motivo especial para ser essa banda, não é mesmo?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>